const questions = [
    {
        "question": "El presente plan de Igualdad, abarcando el periodo desde su publicación será de:",
        "options": [
        "De 4 años de 2022 a 2026",
        "De 5 años a tenor de las cifras recopiladas durante el último ejercicio",
        "De 2 años y si fuera necesario prorrogable otros dos años mas",
        "Ninguna de las anteriores"
        ],
        "correct": 0
        },
        {
        "question": "El protocolo de actuaciones de la AUTORIDAD PORTUARIA DE VALENCIA para situaciones de acoso laboral persigue:",
        "options": [
        "Canalizar las dudas o temores del conjunto de la plantilla a fin de canalizar sinergias",
        "Establecer un procedimiento interno de actuación que garantice el control y la actuación frente a una denuncia",
        "Canalizar las acciones dolosas o imprudentes penadas por ley",
        "Ninguna de las anteriores"
        ],
        "correct": 1
        },
        {
        "question": "La AUTORIDAD PORTUARIA DE VALENCIA a través del Servicio de Prevención:",
        "options": [
        "Segura un espacio digno donde desempeñar los desarrollos profesionales, sin necesidad de verse menoscabado en sus libertades públicas",
        "Relaciona la variedad de daños psicosociales, a fin de encontrar alternativas viables en el entorno laboral",
        "Cataliza los diferentes entornos a fin de solucionar los incidentes que por el entorno social se ven asimilados",
        "Promueve un entorno laboral que asegure que toda persona tiene derecho a realizar su actividad libre de cualquier tipo de acoso"
        ],
        "correct": 3
        },
        {
        "question": "El ámbito de aplicación del PROTOCOLO DE LA AUTORIDAD PORTUARIA DE VALENCIA PARA ACTUACIONES DE POSIBLE ACOSO LABORAL:",
        "options": [
        "Se aplicará a toda la plantilla de la APV",
        "Solo a los trabajadores contratados por terceros que presten servicios en la APV",
        "Se aplicará a toda la plantilla de la APV y también a los trabajadores contratados por terceros que presten servicios en la APV",
        "Ninguna de las anteriores"
        ],
        "correct": 2
        },
        {
        "question": "Según entiende la Organización Mundial del Trabajo entendemos como VIOLENCIA EN EL TRABAJO:",
        "options": [
        "La omisión, acción o comportamiento que se aparta de lo respetuoso y en la cual una persona es ofendida, amenazada, humillada o insultada por otra en el ejercicio de su actividad profesional o como consecuencia directa de la misma",
        "Toda ofensa, accidente razonable y en la cual una persona es vilipendiada, amenazada, humillada o lesionada por otra en el ejercicio de su actividad profesional o como consecuencia directa de la misma",
        "Arremeter físicamente contra una persona o personas con la intención férrea de causar daños y atentar contra la seguridad física, moral o intelectual de la misma",
        "Toda acción, incidente o comportamiento que se aparta de lo razonable y en la cual una persona es agredida, amenazada, humillada o lesionada por otra en el ejercicio de su actividad profesional o como consecuencia directa de la misma"
        ],
        "correct": 3
        },
        {
        "question": "En la resolución del 26 de noviembre de 2015 se entiende por recopilado como agresión verbal: Indique la NO figura como tal:",
        "options": [
        "Los piropos",
        "Las Amenazas",
        "Las calumnias",
        "Las infjurias"
        ],
        "correct": 0
        },
        {
        "question": "Entenderemos por Acoso discriminatorio:",
        "options": [
        "Las conductas relacionadas con el origen sentimental, o la orientación sexual de una persona o personas, que tenga como objetivo crear un ambiente intimidatorio, humillante u ofensivo",
        "Toda conducta no deseada relacionada con el origen racial o étnico, la religión o las convicciones, la discapacidad, la edad o la orientación sexual de una persona, que tenga como objetivo o consecuencia atentar contra su dignidad y crear un ambiente intimidatorio, humillante u ofensivo",
        "Conducta deseada relacionada con el origen racial o étnico, la religión o las convicciones, la discapacidad, la edad o la orientación sexual de una persona, que tenga como objetivo o consecuencia crear un ambiente intimidatorio, humillante u ofensivo",
        "Algunas conductas que fomentan un ambiente laboral negativo haciendo de la queja y la mala práctica un uso indiscriminado asqueando a los trabajadores que están compartiendo espacio"
        ],
        "correct": 1
        },
        {
        "question": "En 22 de marzo de 2007 se aprueba la Ley de igualdad siendo esta una ley:",
        "options": [
        "RDL 2/2007 Implantación efectiva entre hombre y mujeres",
        "Ley 9/2007 La promoción de la igualdad efectiva",
        "El RD 14/2007 igualdad entre sexos",
        "LO 3/2007 para la igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres"
        ],
        "correct": 3
        },
        {
        "question": "Cuantos serán los objetivos que persigue el II plan de Igualdad de la AUTORIDAD PORTUARIA DE VALENCIA:",
        "options": [
        "7",
        "6",
        "5",
        "10"
        ],
        "correct": 1
        },
        {
        "question": "Con el objetivo de obtener una imagen fiel de la APV se ha realizado un Diagnóstico de la situación tomando como referencia los datos del año:",
        "options": [
        "2011",
        "2007",
        "2021",
        "No se realiza diagnostico alguno"
        ],
        "correct": 2
        }
];